劉鶴儍笑淪佈景板 牆內禁言 官媒唱好

劉鶴儍笑淪佈景板 牆內禁言 官媒唱好

中美兩國終於簽署首階段貿易協議。 路透社

【特寫】中美首階段貿易協議簽署儀式前，在將近50分鐘的雙方講話中，特朗普先花大量時間風騷地逐一感謝自家團隊，劉鶴等中方官員只能在旁邊呆站拍掌陪笑，最後才獲分配10分鐘時間講話。縱使中國媒體已篩選過內容才報道，但不少中國網民仍見到實況，認為丟盡面子。

相關新聞：班農盛讚協議「小代價打垮中共」

特朗普撞期簽約抵彈劾影響

正式簽署前，特朗普先用近40分鐘逐一感謝團隊，他在講台上談笑風生，台下的回應也相當熱烈。隨後其他美國官員，包括貿易代表萊特希澤、財長姆欽等都先後發言。特朗普又在台上直指，「幾十年來，美國勞工、農民、製造商一直受到中國的不公平貿易舉措傷害；強迫技術轉移與竊取智慧財產都是很大的問題」，同時劉鶴等中國官員卻一直在旁儍笑。到了約最後十分鐘，中方才開始講話，但劉鶴只是官式地拿出一封習近平的信件，逐句讀出來，表示期望美國公平對待中資企業。中方的凝重與美方的舉重若輕，高低之分，顯而易見。

這次簽署本就被不少中國人斥是求和、「喪權辱國」，劉鶴親訪美國，還有如被羞辱一樣晾在一旁，在中國牆內已封鎖了不少資訊，微博的相關新聞也被禁言。但官媒《人民日報》的評論，就指首階段經貿協議體現了中美雙方的關切，形容為「在平等和相互尊重基礎上形成的互利共贏協議」。英國廣播公司（BBC）則報道，在簽署首階段貿易協議的同一天，正是美國眾議院把特朗普彈劾案交至參議院的日子，分析指特朗普選這天簽署協議，是想抵銷彈劾案的影響，並把協議當作競選連任的資本。

《蘋果》記者/英國廣播公司

花式撚狗

但劉鶴只是官式地拿出一封習近平的信件，逐句讀出來，表示期望美國公平對待中資企業。
睇到呢段個腦立刻出現呢個畫面，好似話依家我畀你X， 唔該你溫柔D唔好用盡力插，我會好痛嫁，真係笑到唔識收聲。

一把年紀

劉鶴都真心慘，有個咁既小學雞主子
明明上年佢傾好果份細細地止蝕就好
偏偏自己主子玩野